港鐵招標引入QR Code入閘

港鐵正在進行招標，擬引入二維碼（QR Code）技術，乘客將來或可以用手機一嘟入閘。有不少網民歡迎新技術，但亦有人質疑掃描二維碼需時，將造成入閘機堵塞的情況。

港鐵的招標文件顯示，計劃引用二維碼付款系統，乘客可以利用二維碼入閘出閘。文件列明，投標者需要是金管局認可的儲值支付工具持牌人或支付卡計劃營運機構，意味八達通卡有限公司、支付寶、微信支付、PayPal等機構，都有資格投標。

不過不少網民對新技術抱懷疑的態度。在「hkitalk」論壇上，不少人擔心會有閘機堵塞的情況，「 除咗恭喜繁忙車站倍加繁忙之外，都唔知講咩好」、「仲嫌繁時不夠煩？scan qr code 慢過nfc 100倍」、「等你地同班自由痕一齊臨入閘先gen code，先o係閘機慢慢塞」。

其實用二維碼入閘已非新鮮事。本月8日，騰訊（700）與深圳地鐵、港鐵旗下的「港鐵（深圳）」合作，推出了「手機掃碼過閘服務」，讓乘客可以於深圳地鐵所有車站上，利用手機二維碼乘車。

深圳地鐵稱，現階段每個車站至少設置了「兩進兩出」 四部掃碼閘機，而車公廟、福田、老街、後海等大站則至少設置了十部掃碼閘機。2018年年內深圳地鐵全網所有閘機將全部支持掃碼服務。

//意味八達通卡有限公司、支付寶、微信支付、PayPal等機構，都有資格投標。//
又黎

到底有幾弱智先會咁撚做 找部電話出黎仲要開埋個qr code 先入到 普通人拎八達通入左十個你都未入撚到一個 狗鐵為左支那寶可以入香港到底可以去到幾盡

人地係因為八達通唔普及 先要qr code
屌你好地地有八達通又退步整qr code 真係腦裝屎

Apply pay屌打...

一定比alipay or wechart 啦, 話晒連子公司都用

有三叔仲會同apple 合作

最尾好有可能比OEPAY

又要加價啦

仲退步咗

方便大陸人來香港啫

@D wade
@賈雨村
@姐打羅夫
@上坂堇
@人生鐘嘉欣

晨早就話8達通呢啲垃圾等俾支那寶收購

地鐵俾中鐵合併

又中

屌你老母仲唔撚夠慢呀?

另外，本人一直表示QR Code 並不適合用於公共交通等高流量場合

仆街有飯唔食走去食屎？正常一個香港人點會冇八達通，做咁多野去迎合小支那，冇病下話？

[中國場合］
香港人：「結束一黨專政！」

[香港場合]
香港人：「八達通普及（千秋萬世）」
間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB

事實上RFID/NFC比QR code好
希望可以用visa paywave 搭車

拎電話 解鎖 開app 較光個mon

屌你老母八達通一野拍落去就係啦

整qr code只係方便班無八達通既大陸系

せいかい

支付寶、微信支付、PayPal

Paypal大陸用唔到
同埋佢好似無玩QR code